美擬叫停洛杉磯至港光纜

美擬叫停洛杉磯至港光纜

美國《華爾街日報》昨報道，美國官員正擬首次以國家安全理由，叫停一個由Google（圖）、facebook和中國內地第四大電訊商鵬博士合作的洛杉磯至香港海底光纜項目，其中一個理由是對本港的高度自治有懷疑。

相關新聞：60中學生代表商行動校長會：無條件信學生

指港自治程度下降

由美國及中國三大公司合作的「太平洋海底光纜」預計耗資逾3億美元（約23.4億港元），令參與公司有更大頻寬連結一個區域互聯網路中心，連接中國內地、菲律賓、馬來西亞和印尼等增長中市場，並已經動工，但美國跨部門的國家電訊安全審查小組，據報可能反對發出牌照。

報道指小組中司法部官員大力反對該海底光纜項目，一個理由是指鵬博士與中國政府有連繫，另一個理由是香港自治程度正在下降，過去光纜連至香港，會被視為比連至內地安全，但現在這區別日漸不明顯。

審查小組過去一直都讓光纜項目過關，包括由美國直接連到內地或涉中國國營電訊商的項目，只需要確保有措施防止外國政府堵塞或截取數據流通。支持項目的人士指出，就算美方叫停此光纜，增加數據流量的需要仍然存在，與其讓數據流經其他不受美國管轄的光纜，不如置於美國監管之下。

美國《華爾街日報》

上一則
上一則
「回到高度自治原點」李柱銘罕有認同《環時》

下一則
下一則
虐犯控訴 警：我都想知真相

60中學生代表商行動校長會：無條件信學生
200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查
官媒誣衊教協煽動罷課
陳馮富珍倡「愛國」列教師資格
三萬人追究警察性暴力
走光少女不退縮：我冇做錯
無懼白色恐怖國泰人勇抗清算
fb留言反暴力 空姐失飯碗
太古廣場追捕 督察又跌槍
歸咎反送中 港航遲出糧推無薪假
TVB炒「黑白是良知」監製
8.31死線 各界號召再罷工
麗晶千人開會 促業委會主席辭職
60白衣臨時保安惹恐慌
奔跑被控暴動 文員遭警拖行仍留院
林鄭擬封連登TG重創港譽
錄音揭謊言：警隊同事抗拒調查
「回到高度自治原點」李柱銘罕有認同《環時》
虐犯控訴 警：我都想知真相
深水埗衝突 防暴拒社工陪少年返署
城大編委涉闖立會 警指非採訪
警買500套國產護甲
警稱背心胸前空位不放委任證
嘉道理：勿讓年輕人絕望
網民指無發聲籲罷捐 宣明會：會為港祈禱
608起底個案 私隱署交警跟進
《環時》總編抵埗：衝着港事而來
不滿港鐵封站 郭卓堅申覆核
美國會10月審議《人權法》
6小時眾籌20萬製港民主女神
歐盟：抗爭者維護一國兩制
美領館大閘遭內地漢潑墨
出席8.18集會 內地律師賬號被封殺
藍絲篤灰 三懲教主任調職
區議員辦事處四遭抹糞
政見不同 情侶打傷五街坊
社會專題：百街坊抗爭被捕天水圍政治覺醒
催淚煙入屋 街坊後悔住近警署
青年派傳單 冀將運動帶入社區
中大生撐9.2罷課

支持

香港已經信唔過

唔好意思借個post宣傳一下

831民陣大遊行

901 和你塞 13:00

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力